話你知 TVB 記者係咩人，你再思考值唔值得阻佢採訪

新聞界每年人才輩出，中大、浸大、樹仁加恒管，四間院校為新聞界源源不絕咁供應新血。新血之中，不論實習生，抑或應屆畢業生，或多或少都嚮往做電視台。某院校甚至有Stream專攻電視新聞，學生之中，為數不少都一心考入TVB，一展拳腳。原因無他，身處大台觀眾多，知名度高，浸淫幾年，無論轉職公關或從政，都更有可為。

到底TVB請緊啲咩人？

先從實習講起，約莫三、四年前，無線已經大幅減少本地學生的實習名額，取而代之，大量取錄內地生。可惜部分內地實習生可能營營役役，足足一個暑假都無故仔出街，所以內行人唔講，作為觀眾嘅你根本唔會知；即使隻字不提，內地學生蠶食香港同學資源及機會，係不爭事實。實習過後，內地學生留任兼職，再做全職記者，即係滲透緊新聞界，內地記者寫香港新聞，你同睇CCTV有乜分別？

另外，就要講新入職的記者。一般而言，TVB係唔會聘請FG，換而言之，入TVB做記者的人，多數係從其他媒體挖角。正因如此，轉投TVB嘅人之中，必定好清楚自己要入一個點樣嘅工作環境，明顯唔係為創作空間同自由，咁追求乜？咪就係錢同知名度。簡單啲嚟講，佢哋係為錢同知名度而甘願做喉舌。舉個例，某大台記者浸咗兩年左右，轉任波叔議員助理，再考入政府做政策研究，跑贏唔少行家。

簡單講，TVB 記者一係內地人，一係就為私利而淪為喉舌。理論上，呢兩類人都抵俾連登仔屌到反屎眼，所以口誅筆伐可以理解。不過，阻佢哋採訪，推推撞撞呢一點，始終有保留。畢竟新聞工作者係所謂第四權，民主精神下，即使你唔鍾意佢，都應該包容佢嘅聲音。好似台灣咁，新聞媒體𤩹壘分明，各為其主，傳媒生態相比香港，或者行前咗幾年。

長篇大論，旨在畀外行人了解行情，繼而反思。示威抗爭的路漫長，日後大把機會同大台記者碰面，應否阻佢採訪，大家自己反思一下。

推

好似好有內容
但其實前段中間收尾完全唔一致
你究竟想講乜鳩野
你DSE係咪拎U

haha 讀得書少

收皮啦